<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>digest on Data Coffee</title><link>https://datacoffee.site/categories/digest/</link><description>Recent content in digest on Data Coffee</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/">CC BY-NC-ND 3.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datacoffee.site/categories/digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Дайджест новостей от 29.01.2022</title><link>https://datacoffee.site/posts/2022/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-29.01.2022/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2022/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-29.01.2022/</guid><description>Приготовлен ведущими подкаста Data Coffee :) Создатель цифрового мира Second Life Филипп Роуздейл ушёл из компании в 2010 году, а теперь возвращается, чтобы строить из почти 20-летней игры метавселенную. Разработчик станет стратегическим советником. Он считает, что конкурировать с известными проектами помогут реалистичные аватары и отличная от других бизнес-модель, link 🎧 Британский оператор World Mobile будет раздавать интернет с дирижаблей — для этого он планирует запустить сеть из них в Африке.</description></item><item><title>Дайджест новостей от 13.01.2022</title><link>https://datacoffee.site/posts/2022/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-13.01.2022/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2022/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-13.01.2022/</guid><description>Приготовлен ведущими подкаста Data Coffee :) 🎧 Hyundai показала тележку-робота MobED. Она оснащена четырьмя пневматическими колёсами и комплексной подвеской, которая подстраивается под рельеф и сохраняет ровное положение платформы. На презентации платформа размером с поднос перевозит пирамиду из стеклянных фужеров по склону, но создатели обещают представить и модели для перевозки людей, link 🇦🇺 В Австралии построят завод для сборки летающих гоночных машин. 8-винтовая модель Airspeeder Mk3 будет весить всего около 100 кг и сможет разогнаться до 120 км/ч.</description></item><item><title>Дайджест новостей от 17.12.2021</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-17.12.2021/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-17.12.2021/</guid><description>Приготовлен ведущими подкаста Data Coffee :) Удобный инструмент для изучения Pandas, link Rqlite - распределенная реляционная БД на основе SQLite, link Как прогуливать встречи в Zoom с помощью Python, link AWS лежал больше 4х часов, link Злоумышленники и AirTag, link Катастрофическая уязвимость в Apache log4j, link Путь Мака от кровати до хоумофиса теперь застрахован +, link, link1 Маркетолог-IT-священник. Как вам такой путь?, link В Оксфорде испытали нейросеть с 530 млрд параметров, link 23 декабря 2021 года завершение разработки Python 3.</description></item></channel></rss>