<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>partner on Data Coffee</title><link>https://datacoffee.link/categories/partner/</link><description>Recent content in partner on Data Coffee</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/">CC BY-NC-ND 3.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datacoffee.link/categories/partner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Бесплатный онлайн-митап</title><link>https://datacoffee.link/posts/2022/02/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.link/posts/2022/02/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF/</guid><description>«Как создаются роботы. Мультиагентная архитектура и фреймворки построения нейронных сетей» 🤖 24 февраля, 19:00 (Мск, GMT+3)
На следующей неделе при нашей поддержке пройдет онлайн-митап от РТЛабс — команды, которая разрабатывает портал и мобильное приложение «Госуслуги», Единую систему идентификации и аутентификации и другие сервисы электронного правительства. Вас ждут два доклада на тему машинного обучения и виртуальных помощников, а также круглый стол со спикерами митапа.
В программе:
– Никита Устриков и Юрий Миронов, «Эволюция робота Макса: от виджета до высоконагруженной мультиагентной системы».</description></item><item><title>DataStart 2021</title><link>https://datacoffee.link/posts/2021/11/datastart-2021/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.link/posts/2021/11/datastart-2021/</guid><description>Конференция DataStart 🔔 Не пропусти! 14 декабря пройдет БЕСПЛАТНАЯ онлайн-конференция DataStart по Data Science, машинному обучению и нейросетям!
Узнайте о самых последних решениях в мире Data Science! Каждый день появляются новые способы применения технологий, поэтому необходимо постоянно следить за трендами, чтобы оставаться востребованным специалистом. Программа конференции составлена для профессиональной аудитории: доклады и много практических кейсов от ведущих профи. Вы сможете задавать вопросы спикерам в прямом эфире.
🔥 насыщенный день в кругу «своих» людей, которым не надо объяснять, что такое датасет и анализ данных</description></item><item><title>Бесплатный IT-фестиваль</title><link>https://datacoffee.link/posts/2021/09/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-it-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.link/posts/2021/09/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-it-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid><description>TechTrain: бесплатный IT-фестиваль 18 сентября 2021 года online будет проходить TechTrain 2021 Autumn. TechTrain — однодневный бесплатный онлайн-фестиваль, объединяющий всех, кто связан с индустрией разработки программного обеспечения. Мы собрали для вас доклады про различные технологические стеки и проблемы, с которыми сталкиваются в работе IT-специалисты.
Участие бесплатное, с программой можно ознакомиться здесь.</description></item><item><title>Онлайн митап по Big Data и Java</title><link>https://datacoffee.link/posts/2021/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BF%D0%BE-big-data-%D0%B8-java/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.link/posts/2021/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BF%D0%BE-big-data-%D0%B8-java/</guid><description>IT_One Meet Up: Java and Big Data 26 августа в 18:00 компания IT_One вместе с JUG Ru Group проведет бесплатный онлайн митап по Big Data и Java.
На «IT_One Meet Up: Java and Big Data» эксперты будут говорить о технологиях, инструментах, методах и многом другом, чем живут дата-специалисты.
В программе:
Максим Стаценко, «Обзор технологий хранения больших данных. Плюсы, минусы, кому подойдет»; Вадим Опольский, «Apache Flink vs Свой Java Код.</description></item><item><title>SmartData 2021</title><link>https://datacoffee.link/posts/2021/08/smartdata-2021/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.link/posts/2021/08/smartdata-2021/</guid><description>Конференция по Data Engineering Всем привет! Скоро осень, а значит начинается новый конференционный сезон. Сегодня мы хотим рассказать о конференции SmartData.
SmartData — это большая техническая конференция по Data Engineering. Конференция пройдет с 11 по 14 октября, онлайн.
Темы, которые будут обсуждать на конференции:
Стриминг; СУБД и хранилища для больших данных; Архитектура DWH; Data governance; Технологии построения ETL; Оркестрация и MLOps; и много другое. Вы сможете увидеть десятки докладов, воркшопов, Q&amp;amp;A-сессий — первые доклады и имена спикеров уже появляются на сайте!</description></item></channel></rss>