<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Data Coffee</title><link>https://datacoffee.site/</link><description>Recent content on Data Coffee</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/">CC BY-NC-ND 3.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datacoffee.site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Подводим итоги</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Каким был 2021 год Небольшая хронология:
13 мая зарегистрирован Telegram-канал 25 мая зарегистрирован домен для сайта 5 июня опубликован первый полноценный эпизод 3 июля запущен веб-сайт 7 августа перешагнули за 1000 прослушиваний 29 сентября набрали 300 подписчиков в Telegram-канале 8 декабря отметили первый день рождения среди ведущих подкаста Наша статистика за 2021 год такова:
32 основных эпизода, 1 из которых прошёл в формате видеострима 15 супергостей 7345 прослушиваний и больше 24 подкаст-платформ длительность всех эпизодов суммарно 34h 7m 39s средняя продолжительность одного основного эпизода составляет 63 минуты и 7 секунд а также:</description></item><item><title>Гости</title><link>https://datacoffee.site/guest/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/guest/</guid><description>Мы любим встречать в подкасте гостей! Если Вам есть что рассказать - обязательно напишите нам.
Все эти замечательные люди были у нас в гостях:
Сергей ГамоцкийMachine Learning Engineer at ExB Labs (Сайт, Telegram, LinkedIn), приходил к нам в гости в 32м эпизоде
Павел ЕфимовАспирант Университета ИТМО (Google Scholar), приходил к нам в гости в 30м эпизоде
Дима ДоброхотовFounder &amp;amp; CEO Get me IT (Facebook, Хабр), приходил к нам в гости в 28м эпизоде</description></item><item><title>Дайджест новостей от 17.12.2021</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-17.12.2021/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D0%BE%D1%82-17.12.2021/</guid><description>Приготовлен ведущими подкаста Data Coffee :) Удобный инструмент для изучения Pandas, link Rqlite - распределенная реляционная БД на основе SQLite, link Как прогуливать встречи в Zoom с помощью Python, link AWS лежал больше 4х часов, link Злоумышленники и AirTag, link Катастрофическая уязвимость в Apache log4j, link Путь Мака от кровати до хоумофиса теперь застрахован +, link, link1 Маркетолог-IT-священник. Как вам такой путь?, link В Оксфорде испытали нейросеть с 530 млрд параметров, link 23 декабря 2021 года завершение разработки Python 3.</description></item><item><title>DataStart 2021</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/11/datastart-2021/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/11/datastart-2021/</guid><description>Конференция DataStart 🔔 Не пропусти! 14 декабря пройдет БЕСПЛАТНАЯ онлайн-конференция DataStart по Data Science, машинному обучению и нейросетям!
Узнайте о самых последних решениях в мире Data Science! Каждый день появляются новые способы применения технологий, поэтому необходимо постоянно следить за трендами, чтобы оставаться востребованным специалистом. Программа конференции составлена для профессиональной аудитории: доклады и много практических кейсов от ведущих профи. Вы сможете задавать вопросы спикерам в прямом эфире.
🔥 насыщенный день в кругу «своих» людей, которым не надо объяснять, что такое датасет и анализ данных</description></item><item><title>Отмечаем новый рекорд</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/09/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/09/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4/</guid><description>300 подписчиков на канале У нашего Telegram-канала уже 300 подписчиков. Это кажется сегодня невероятным, но всего лишь каких-то четыре месяца назад вышел первый пилотный эпизод подкаста! Символично, что такое круглое число подписчиков подкаст &amp;ldquo;Data Coffee&amp;rdquo; набрал аккурат к международному дню кофе, который отмечается во многих странах 29 сентября. Мы постоянно развиваемся и уже приготовили для вас массу классных гостей, а также новые необычные идеи для специальных эпизодов.
Новые эпизоды выходят каждую субботу в 9 утра (по московскому времени) на множестве платформ.</description></item><item><title>Бесплатный IT-фестиваль</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/09/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-it-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/09/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-it-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid><description>TechTrain: бесплатный IT-фестиваль 18 сентября 2021 года online будет проходить TechTrain 2021 Autumn. TechTrain — однодневный бесплатный онлайн-фестиваль, объединяющий всех, кто связан с индустрией разработки программного обеспечения. Мы собрали для вас доклады про различные технологические стеки и проблемы, с которыми сталкиваются в работе IT-специалисты.
Участие бесплатное, с программой можно ознакомиться здесь.</description></item><item><title>Онлайн митап по Big Data и Java</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BF%D0%BE-big-data-%D0%B8-java/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BF%D0%BE-big-data-%D0%B8-java/</guid><description>IT_One Meet Up: Java and Big Data 26 августа в 18:00 компания IT_One вместе с JUG Ru Group проведет бесплатный онлайн митап по Big Data и Java.
На «IT_One Meet Up: Java and Big Data» эксперты будут говорить о технологиях, инструментах, методах и многом другом, чем живут дата-специалисты.
В программе:
Максим Стаценко, «Обзор технологий хранения больших данных. Плюсы, минусы, кому подойдет»; Вадим Опольский, «Apache Flink vs Свой Java Код.</description></item><item><title>SmartData 2021</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/08/smartdata-2021/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/08/smartdata-2021/</guid><description>Конференция по Data Engineering Всем привет! Скоро осень, а значит начинается новый конференционный сезон. Сегодня мы хотим рассказать о конференции SmartData.
SmartData — это большая техническая конференция по Data Engineering. Конференция пройдет с 11 по 14 октября, онлайн.
Темы, которые будут обсуждать на конференции:
Стриминг; СУБД и хранилища для больших данных; Архитектура DWH; Data governance; Технологии построения ETL; Оркестрация и MLOps; и много другое. Вы сможете увидеть десятки докладов, воркшопов, Q&amp;amp;A-сессий — первые доклады и имена спикеров уже появляются на сайте!</description></item><item><title>Бьём первые рекорды</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/08/%D0%B1%D1%8C%D1%91%D0%BC-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/08/%D0%B1%D1%8C%D1%91%D0%BC-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8B/</guid><description>1000 прослушиваний подкаста Ура! Мы перевалили за тысячу прослушиваний. Спасибо наших дорогим подписчикам за это. По этому случаю добавлены новые платформы, на которых распространяется подкаст Data Coffee в раздел &amp;ldquo;что это&amp;rdquo;. Теперь подкаст доступен на:
Deezer We.fo Player Но и это не всё. Мы сделали невозможное и запустили подкаст на Youtube. На канале уже есть что посмотреть:
Приятного прослушивания и просмотра!</description></item><item><title>Доступны новые платформы</title><link>https://datacoffee.site/posts/2021/07/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datacoffee.site/posts/2021/07/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Доступны новые платформы Подкаст Data Coffee теперь доступен на Amazon Music, а также его можно найти в сервисах Listen Notes, Podcast Addict, Podcast Index и в устройствах Samsung. Приятного прослушивания!</description></item></channel></rss>